\definecolor{shadecolor}{RGB}{240, 240, 240}
\definecolor{dark-red}{rgb}{0.4,0.15,0.15}
\definecolor{dark-blue}{rgb}{0.15,0.15,0.4}
\definecolor{medium-blue}{rgb}{0,0,0.5}

\hypersetup{
    colorlinks, linkcolor={dark-red},
    citecolor={dark-blue}, urlcolor={medium-blue}
}

\lstset{
	basicstyle=\ttfamily,
	identifierstyle=\ttfamily,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	numbersep=5pt,
	tabsize=2,
	extendedchars=true,
	breaklines=true,
	showspaces=false,
	showtabs=false,
	framexleftmargin=2pt,
	backgroundcolor=\color{shadecolor},
	keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
	commentstyle=\color[rgb]{0.133,0.545,0.133},
	stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
}

\newenvironment{protocol}{
	\newcommand{\req}[1]{\item[Vereiste] ##1}
	\newcommand{\msgtype}[1]{\item[Type] ##1}
	\newcommand{\desc}[1]{\item[Beschrijving] ##1}
	\newcommand{\technical}[1]{\item[Technische beschrijving] ##1}
	\newcommand{\data}[1]{\item[Voorstelling data] Zie \ref{##1} op pagina \pageref{##1}}
	\newcommand{\nodata}{\item[Voorstelling data] Dit bericht heeft geen extra data. De data in de \english{header} is bevat alle benodigde informatie.}
	\begin{shaded}\begin{description}}{\end{description}\end{shaded}\bigskip}
	
\newenvironment{descriptionize}{
	\let\olditem\item
	\renewcommand\item[2][]{\olditem \textbf{##1} ##2}
	\begin{itemize}}{\end{itemize}}

\newenvironment{tableize}{
	\let\olditem\item
	\renewcommand\item[2][]{\textbf{##1} & ##2 \\ \hline}
	\begin{tabular}{|c|l|} \hline}{\end{tabular}}
	
\newcommand{\footlabel}[2]{%
    \addtocounter{footnote}{1}%
    \footnotetext[\thefootnote]{%
        \addtocounter{footnote}{-1}%
        \refstepcounter{footnote}\label{#1}%
        #2%
    }$^{\ref{#1}}$}

\newcommand{\footref}[1]{$^{\ref{#1}}$}

\newcounter{requirement}
\newcommand{\requirementref}[1]{\hyperref[requirement:#1]{\texttt{#1}}}

\let\datatablesize\footnotesize
\let\class\texttt
\let\variable\texttt
\let\programminglanguage\texttt
\let\english\textit
\let\englified\textit

\newcommand{\tuple}[2]{\texttt{({#1}, {#2})}}
\newcommand{\superscript}[1]{\ensuremath{^{\textrm{#1}}}}
\newcommand{\subscript}[1]{\ensuremath{_{\textrm{#1}}}}

\newenvironment{requirement}{
	\newcommand{\name}[1]{\item[Naam] ##1}
	\newcommand{\id}[1]{\item[Identificatie] ##1 \label{requirement:##1}}
	\newcommand{\status}[1]{\item[Status] ##1}
	\newcommand{\type}[1]{\item[Type] ##1}
	\newcommand{\priority}[1]{\item[Prioriteit] ##1}
	\newcommand{\desc}[1]{\item[Beschrijving] ##1}
	\newcommand{\example}[1]{\item[Voorbeeld]\hfill ##1}
	\newcommand{\functionname}[1]{\item[Functienaam] ##1}
	\newcommand{\parameters}[1]{\item[Parameters] ##1}
	\begin{shaded}\begin{description}}{\end{description}\end{shaded}\bigskip}

\newenvironment{parameterlist}{\hfill %puts a newline
	\newcommand{\parameter}[2]{\item{##1}{##2}}
	\begin{description}}{\end{description}}

\def \statuscomplete{Compleet}
\def \statusincomplete{Niet compleet}
\def \statusdeprecated{Verouderd}
	
\def \typefunctional{Functie}
\def \typeperformance{Performantie}
\def \typeportable{Mogelijkheid tot porten}
\def \typedocumentation{Documentatie}
\def \typedata{Data}
\def \typereliability{Betrouwbaarheid}
\def \typestandards{Voldoening aan standaarden}
\def \typesecurity{Beveiliging}
\def \typemaintenance{Onderhoudbaarheid}
\def \typesoftware{Software attributen}
\def \typelanguage{Programmeertaal}
\def \typeinterface{Interface}

\def \priorityhigh{Essentieel}
\def \prioritymedium{Noodzakelijk}
\def \prioritylow{Optioneel}

\def \noparams{Geen}

